警兇記者：邊個畀你採訪

警兇記者：邊個畀你採訪

【本報訊】周日「和你塞」行動後，多個港鐵站一度封閉，警方在各交通樞紐瘋狂截查。昨凌晨約1時，《蘋果》記者在調景嶺站目擊數十名防暴及便衣警湧至客務中心並與街坊口角，其間帶走一名年輕男子。記者舉機拍攝，兩警即開啟頭盔電筒以強光照射。

相關新聞：和勇一家 學生full gear出席

以阻差辦公威脅

記者隨即後退，與防暴警相隔一段距離，並按要求出示記者證。警員（圖）知悉記者所屬機構後態度暴躁，稱該位置屬封鎖線，威脅若記者堅持拍攝就以阻差辦公罪拘捕；該警員又要記者出示身份證，斥罵「唔係拎部手機出嚟就大晒」、「邊個話畀你採訪呀？」警員其後搜查記者背包及搜身，又要記者先停止錄影。

現場消息指，9.1晚上10時許，約百名街坊在調景嶺站客務中心與車站主管理論，不滿港鐵容許警方自出自入站長室。主管返回職員室不久，數十名防暴警湧至，在客務中心與街坊口角，其間衝前截查和帶走一名年輕男子。多名街坊退至車站連接商場的出口喝罵警察，數名警察失控回罵需同袍勸走。街坊得悉有人被警帶走，再度包圍港鐵職員，要求交代曾否報警及是否有街坊被捕。有住在車站上蓋私樓的中年撐警男士斥在場街坊是「曱甴」並報警，雙方對罵，街坊最終和平散去。

針對警方妨礙記者執行採訪職務，本報表示，警方嚴重妨礙記者正當採訪權，損害新聞自由及市民知情權，有違政府及警方聲稱尊重新聞自由原則，《蘋果》予以嚴厲譴責，促警方立即糾正歪風。

上一則
上一則
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸

下一則
下一則
前線調停 社工控8.31暴動

和勇一家 學生full gear出席
旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭
名校生齊罷課：出核彈不割席
長命斜聯校學生築人鏈抗警暴
四千學生冒雨集會爭五大訴求
中六生每日一餐慳錢買物資
校友聲援 遭警禁錮四小時
鄭若驊母校教師恐嚇：戴黑口罩記大過
藍絲校外滋事 影大頭相打人
教評會小冊子針對示威者 不提警暴
四萬人罷工明志「仔女」多謝爸媽
愛的抱抱 療癒心靈
銀髮姊妹 力撐細路
直升機盤旋 集會人士中神秘螢光粉
醫護：警阻救援釀人道危機
「港鐵超合作運動」四男子被捕
義載「和理塞」演港版鄧寇克
大圍兩男警違例搜女途人身
大律師公會譴責違抗禁制令
檢控主任會：警謊損司法
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸
前線調停 社工控8.31暴動
警再申保護令 兩少年獲保釋
羈留室女被捕者如廁遭監視
指青年扔汽油彈 控方庭上改口
血洗太子站 警：專業判斷
警認延遲送院 消防：不理想
反送中至今共1,117人被捕
便衣入校護送謝振中兩子
大班少東撐抗爭 官媒批鬥
首創冰皮月餅顛覆市場
國泰逼空服員每小時巡機艙
龍應台：「祖國」背叛了香港
國民黨籲京聽港人訴求
三萬大學生 止暴政 制亂彈「香港課業冇得罷」

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

基本法比，你係咪反基本法

樓主
唔撚識POST 蘋果文就咪POST
次次都POST 下面啲垃圾

上一則
上一則
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸

下一則
下一則
前線調停 社工控8.31暴動

和勇一家 學生full gear出席
旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭
名校生齊罷課：出核彈不割席
長命斜聯校學生築人鏈抗警暴
四千學生冒雨集會爭五大訴求
中六生每日一餐慳錢買物資
校友聲援 遭警禁錮四小時
鄭若驊母校教師恐嚇：戴黑口罩記大過
藍絲校外滋事 影大頭相打人
教評會小冊子針對示威者 不提警暴
四萬人罷工明志「仔女」多謝爸媽
愛的抱抱 療癒心靈
銀髮姊妹 力撐細路
直升機盤旋 集會人士中神秘螢光粉
醫護：警阻救援釀人道危機
「港鐵超合作運動」四男子被捕
義載「和理塞」演港版鄧寇克
大圍兩男警違例搜女途人身
大律師公會譴責違抗禁制令
檢控主任會：警謊損司法
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸
前線調停 社工控8.31暴動
警再申保護令 兩少年獲保釋
羈留室女被捕者如廁遭監視
指青年扔汽油彈 控方庭上改口
血洗太子站 警：專業判斷
警認延遲送院 消防：不理想
反送中至今共1,117人被捕
便衣入校護送謝振中兩子
大班少東撐抗爭 官媒批鬥
首創冰皮月餅顛覆市場
國泰逼空服員每小時巡機艙
龍應台：「祖國」背叛了香港
國民黨籲京聽港人訴求
三萬大學生 止暴政 制亂彈「香港課業冇得罷」

佢地就係法律，唔會理你